{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_014268",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0042837",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "은선리 토성\n\n(隱仙里 土城)"
    },
    "text": "隱仙里 土城\\n\n全羅北道井邑市永元面にある三国時代の城郭、土城、市道記念物です。\n1981年、全羅北道記念物に指定されました。 指定面積58,696㎡、周囲774m。現在、門址·水口門·井戸跡などが残っています。 この山城は高さ20m前後の低い丘陵地で、井邑錦糸洞山城の北方に位置しています。\n丘陵地帯は南北280m、東西160mほどの広さですが、上面はほぼ平坦に削り、笠辺石、笠石は高さ6~8mの土壇を形成しています。 これはおそらく木柵を囲んでいる可能性が高く、東南側の城郭の他に約300mの戸を掘ったものです。\n城郭は南辺が広いお腹いっぱいの三角形をしていますが、東西南北にそれぞれ門跡があり、西辺中央水口にも門跡があります。 門跡はすべて下から登ることができるように幅12m、長さ30mほどの咸道をあけました。 水球の中に井戸跡があり、東側の城の外にも井戸跡が残っています。\n城内では「 '」の字が押印された百済瓦をはじめ、「卍」の字が刻まれた高麗時代の瓦片や百済系陶質土器片も多数発見されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "土城はどのような場所にありますか？",
            "answer": "土城は全羅北道井邑市永元面にあります。"
        },
        {
            "question": "土城は何時代の城郭ですか？",
            "answer": "土城は三国時代の城郭です。"
        },
        {
            "question": "土城は何年に記念物に指定されましたか？",
            "answer": "土城は1981年に全羅北道記念物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "土城の面積は何㎡ですか？",
            "answer": "土城の面積は58,696㎡です。"
        },
        {
            "question": "土城の周囲はどのくらいの長さですか？",
            "answer": "土城の周囲は774mです。"
        },
        {
            "question": "土城に残っているものは何ですか？",
            "answer": "土城には門址・水口門・井戸跡などが残っています。"
        },
        {
            "question": "土城はどのような地形に位置していますか？",
            "answer": "土城は高さ20m前後の低い丘陵地に位置しています。"
        },
        {
            "question": "土城の丘陵地帯の広さはどのくらいですか？",
            "answer": "土城の丘陵地帯の広さは南北280m、東西160mほどです。"
        },
        {
            "question": "土城の笠辺石と笠石は何を形成していますか？",
            "answer": "土城の笠辺石と笠石は高さ6~8mの土壇を形成しています。"
        },
        {
            "question": "土城の城郭は何を囲んでいると考えられていますか？",
            "answer": "土城の城郭は木柵を囲んでいる可能性が高いと考えられています。"
        },
        {
            "question": "土城の門跡はどこにありますか？",
            "answer": "土城の門跡は東西南北にそれぞれあり、西辺中央水口にも門跡があります。"
        },
        {
            "question": "城内には何が残っていますか？",
            "answer": "城内では「 '」の字が押印された百済瓦や高麗時代の瓦片、百済系陶質土器片などが多数残っています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 332,
        "QA": 376
    }
}